Bình minh nắng sớm. <br/>
Anh Chín về thăm ghé miền quê em. <br/>
Dọc bờ kênh xanh. <br/>
Anh vào cùng em cho biết ruộng đồng. <br/>
Qua mấy lần cầu khỉ đong đưa cầu tre. <br/>
Cầu tre lắc lẻo gập ghềnh quê hương. <br/>
Nè mau đi anh. <br/>
Sông nước miền quê em chờ anh tới <br/>
Tình nào đẹp hơn. <br/>
Có anh và em trao mối duyên đầu. <br/>
Lâu lắm rồi giờ mới chung đôi. <br/>
Lòng nghe phơi phới rộn ràng trong tim. <br/>
ôi! vui làm sao tình quê có nhau. <br/>
Thêm ngọt ngào lúa thơm nàng hương. <br/>
Em xin kề vai hỡi người yêu ơi. <br/>
Hãy thương thiệt thương núi cao cũng trèo. <br/>
Là lội sông sâu mà anh chẳng ngại chi. <br/>
Mình chia tay nhé. <br/>
âu yếm tiễn đưa thấy lòng lưu luyến. <br/>
Ngày lành mẹ cha đến xin cầu hôn. <br/>
Với khay rượu trầu. <br/>
Ghe với xuồng mừng đón cô dâu đẹp duyên. <br/>
Dẹp duyên hai đứa trọn đời bên nhau.